{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"heavy","quizNumber":"7","quiz":[{"id":310,"question":"ما هي الشاخصة التي تعني تحذير وإرشاد قبل منعطف :","a":"الشاخصة   [[a3]]","b":"الشاخصة   [[f10]]","answer":"2"},{"id":309,"question":"ما هي الشاخصة التي تعني ضوء أصفر في الآلة الضوئية الموجودة في المفترق :","a":"الشاخصة   [[e2]]","b":"الشاخصة   [[e5]]","answer":"2"},{"id":319,"question":"الشاخصة   [[b32]] معناها :","a":"ممنوع الوقوف والتوقف.","b":"نهاية الشاخصتين   [[b28]] و   [[b29]] فقط.","answer":"2"},{"id":326,"question":"أية شاخصة تشير إلى نهاية الطريق البلدية :","a":"الشاخصة   [[b25]]","b":"الشاخصة   [[b20]] والتي ذُكر فيها الرقم : 70 أو أكثر .","answer":"1"},{"id":323,"question":"شاخصة   [[b8]] معناها :","a":"ممنوع اجتياز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين .","b":"جميع الإجابات صحيحة .","answer":"1"},{"id":328,"question":"تُقام الشاخصة   [[a7]] على مسافة:","a":"150م من المنعطف الأول.","b":"150م من المنعطف الأول ومثلها على بعد 150م من المنعطف الثاني.","answer":"1"},{"id":329,"question":"الشاخصة   [[a10]] تعني:","a":"انتبه أنت تسير في طريق ضيقة.","b":"انتبه جسر ضيق أمامك بعد حوالي 150م.","answer":"2"},{"id":311,"question":"ما هي الشاخصة التي تعني شارع مشوش أمامك؟","a":"[[a1]]","b":"[[a8]]","answer":"1"},{"id":322,"question":"ما معنى الشاخصة   [[b6]] ؟","a":"ممنوع الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس .","b":"ممنوع الاستدارة إلى اليمين للسير في الاتجاه المعاكس .","answer":"1"},{"id":327,"question":"يجوز توقف مركبة داخل الخليج [[d18]] :","a":"يجوز توقف أية مركبة لغرض إصعاد وإنزال الركاب فقط.","b":"لغرض إنزال واصعاد الركاب فقط إذا كانت المركبة من النوع المسموح توقفها بموجب شاخصة.","answer":"2"},{"id":303,"question":"ماذا تعني الشاخصة    [[d1]]؟","a":"خط متقطع على سطح الطريق يشير على انك تسير داخل المدن.","b":"سائق المركبة لا يخترق الخط المتقطع ألا لغرض التجاوز.","answer":"2"},{"id":301,"question":"ماذا تعني الشاخصة    [[c6]] ؟","a":"ممنوع الاستدارة يميناً أو يساراً.","b":"الدخول إلى طريق فيه السير مسموح فقط باتجاه السهم ، طريق ذات اتجاه واحد.","answer":"2"},{"id":318,"question":"تعني الشاخصة  [[b63b]] ؟","a":"سبيلان منفردان للدراجات الهوائية والمشاة فقط.","b":"على المشاة أن يسيروا على يمين الطريق والدراجات الهوائية على يسارها.","answer":"1"},{"id":304,"question":"ماذا تعني الشاخصة   [[b60]]:","a":"ممنوع دخول التراكتورات.","b":"مسلك للتراكتورات فقط.","answer":"1"},{"id":320,"question":"إذا أُقيمت الشاخصة   [[b36]] في الجانب الأيسر من الطريق :","a":"تُلزم بإعطاء حق الأولوية لسائقي المركبات الذين يريدون التوجه إلى جميع الاتجاهات.","b":"جميع الإجابات غير صحيحة .","answer":"1"},{"id":321,"question":"الشاخصة   [[b9]] معناها :","a":"يجوز تجاوز مركبة تسير على عجلتين فقط .","b":"نهاية المقطع الممنوع فيه التجاوز .","answer":"2"},{"id":325,"question":"تبعد الشاخصة   [[a32]] عن ملتقى سكة الحديد :","a":"6م.","b":"10م.","answer":"2"},{"id":315,"question":"ما هو الفرق بين الشاخصة   [[b1]] والشاخصة    [[b14]] ؟","a":"الأولى تمنع دخول جميع المركبات والثانية تمنع دخول المركبات الخصوصية والدراجات النارية فقط.","b":"الأولى تمنع دخول جميع المركبات والثانية تمنع دخول المركبات الميكانيكية فقط.","answer":"2"},{"id":306,"question":"معنى الشاخصة   [[c39]] :","a":"عدد المسالك آخذ بالنقصان.","b":"عدد المسالك آخذ في الازدياد.","answer":"2"},{"id":314,"question":"هل يجوز دخول دراجة نارية ذات ثلاث عجلات في شارع أقيمت على مدخله شاخصة   [[b13]] ؟","a":"كلا لا يجوز.","b":"يجوز فقط إذا كانت بدون عربة جانبية.","answer":"1"},{"id":300,"question":"الشاخصة   [[c5]] معناها :","a":"سر باتجاه السهم ، طريق ذات اتجاه واحد.","b":"لك حق الأولوية في طريق ضيقة بالنسبة لحركة السير القادمة من الجهة المقابلة.","answer":"2"},{"id":317,"question":"ماذا يُنهي مفعول الشاخصة   [[b24]] ؟","a":"الشاخصة   [[b20]] والتي ذُكر فيها الرقم : \"80\".","b":"الشاخصة   [[b25]]","answer":"2"},{"id":308,"question":"تعني الشاخصة   [[d15]]  :","a":"ممنوع الوقوف والتوقف إلا لتنفيذ أمر قانوني.","b":"مكان وقوف مركبات إطفاء.","answer":"1"},{"id":302,"question":"الشاخصة    [[c7]] معناها :","a":"مكان عبور المارة.","b":"مسلك للمشاة فقط.","answer":"1"},{"id":313,"question":"هل يجوز الدخول إلى محطة وقود على يسار الشارع أقيمت قبلها الشاخصة   [[b3]] ؟","a":"كلا.","b":"يجوز إذا كانت الطريق باتجاه واحد فقط.","answer":"1"},{"id":305,"question":"تعني الشاخصة    [[b63a]]  :","a":"مسلك خاص للدراجات الهوائية والمشاة.","b":"سبيل للدرجات الهوائية والمشاة فقط.","answer":"2"},{"id":324,"question":"ماذا ينهي الشاخصة   [[b8]] ؟","a":"الشاخصة   [[b9]] أو المفترق القريب.","b":"نهاية الطريق الضيقة أو الجسر.","answer":"1"},{"id":316,"question":"كم تبعد الشاخصة   [[a1]]  عن الشارع المشوش؟","a":"150م.","b":"100م.","answer":"1"},{"id":307,"question":"ما هي الشاخصة التي تعني أسهم توجيه على سطح الطريق :","a":"الشاخصة   [[d12]]","b":"الشاخصة   [[d13]]","answer":"2"},{"id":312,"question":"ما هي الشاخصة التي تعني منعطف حاد إلى اليمين؟","a":"[[a3]]","b":"[[a7]]","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}